[QM] Physicists點睇Pilot Wave Theory?

有無人聽過pilot wave theory, 作為Copenhagen interpretation既alternative?

前者聽落intuitive好多, 因為除左entanglement之外其他現象都有classical既analogy
想問下主流academia點睇pilot wave theory

and many other videos on youtube

如果你skip左d video既話:

Shut up and calculate

too hard for lihkg jai to understand

理解背後既concept都好重要, 係物理同哲學既交集
真係有multiverse vs 純粹係statistical device
determinism vs nondeterminism
上帝不擲骰子 etc

對於towards a grand theory亦有一定啟示

睇下d video啦d水珠郁下郁下好得意架

我信學術台係高出面d連登仔幾班既

數學好靚 不過無insight in spacetime
開左量子重力呢條線先算

同埋咁講 與其J quantum 你不如叫連登仔學識lagrangian同Hamiltonian先

唔識用phase space去思考ensemble既 根本唔駛討論咩determinism
都係個句 識計數再講

好多時都係唔明
但係計落又計到
其實明只係一種感覺
只係你夠熟悉嗰樣野

啱 其中一種明法 就係計數計到熟左 一睇個setting就大約知個數計出黎係邊個方向
所以都係計數 唔計數既哲學討論只係形而上學

所謂係咪intuitive 只係因為你以前見過同樣嘅野
其實quantum mechanics同classical mechanics冇想象中分別咁大
如果見過Lagranian Mechanics
就見到其實個transition好靚

Agger
不過有幾多連登仔識lagrangian

係好有趣嘅
但係我自己覺得用比喻嚟學習好危險
因為quantum mechanics或者其他野都好
根本冇日常生活野可以比較到
依啲例子entertain下人就得
唔好太過認真

major physics有幾多個人呀

我唔是
唔一定要major先識既其實 不過唔major又會去睇textbook既少之又少

都好正常嘅又 我都唔會知好多其他major嘅野
CM都係year 3 4嘅野

我以前試過教啲啱啱升大學既中學師弟一啲基礎物理
好唔好放上黎

基礎既意思係狹相 lagrangian 同好基礎好淺層既電動力學

好似幾得意, 留個名先...

不過我應該都睇唔明

但而家唔係比喻
兩個都係equally probable既model, give(幾乎)一樣既prediction, 唔同既係形而上既分別, 就同上面巴打講既一樣

有d article講純粹係歷史原因
但其實pilot wave更加intuitive? 點解唔轉用?

唔係話個model本身形而上學 佢可以產生啲預測出黎 而且啲預測結果係可驗證既 所以佢有可證偽性 係科學而唔是形而上學
但係呢個post諗住點討論pilot wave 唔由計數出發 點樣出啲預測出黎
脫離左驗證既討論會變得好形而上學

Btw其實唔同interpretation 啲數大體上一樣 所以你都可以話佢唔係主流係主要因為歷史原因既我諗